\newcommand{\titel}{A08-02 Aufgabenkomplex - PWM}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
	\include{Templates/Title}
	
	\section*{Aufgabe 1}
	\textit{Steuern Sie den Signalgeber über den PWM-Ausgang eines Timers an. Entwickeln Sie dazu ein Programm bei dem unterschiedliche Töne über Tastatureingaben (Terminalprogramm) angesteuert werden können.}\\
	
	\lstinputlisting[language=C, linerange={277-335,400-446}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
	
	Wie zu sehen ist, kann man zusätzlich mit der Taste "`m"' Musik abspielen. Wir haben Code geschrieben, der es ermöglicht Noten in ein Array zu kodieren und anschließend mit korrekter Rhythmik abzuspielen.\\
	
	\lstinputlisting[language=C, linerange={371-399}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
	
	Das Musikstück ist mithilfe einer $(m \times n)$-Matrix kodiert, wobei $m$ die Anzahl der Takte und $n$ die Auflösung des Taktes ist. Bei $n=4$ lassen sich nur Ganze, Halbe, punktierte Halbe und Viertel darstellen. Eine Halbe stellt man bei dieser Auflösung z.B. durch NOTE\_C, NOTE\_RING dar (2 Viertel Länge). Die Auflösung kann je nach dem was die kleinste Note des Stücks ist gewählt werden.\\
	Das Stück "`The Imperial March"' haben wir beispielhaft implementiert:
	\lstinputlisting[language=C, linerange={336-369}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
	
	Die verwendeten Makros sind in der Header-Datei definiert:
	\lstinputlisting[language=C, linerange={71-93}, title={aufgabe8.h (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.h}
	
	\section*{Aufgabe 2}
	\textit{Nutzen Sie die PWM-Ausgänge der Timer Kanäle um die Helligkeit der LEDs anzusteuern. Beachten Sie dabei bitte, dass die Periodendauer des PWM-Signals bei ca. 20ms liegt. Da bei dieser Periodendauer das Auge nicht mehr in der Lage ist das Ein- und Ausschalten der LEDs wahrzunehmen. Untersuchen Sie bei welchen Pulsweiten die Helligkeitsänderung noch wahrnehmbar ist. Nehmen Sie für den ermittelten Bereich die Änderung der Pulsbreite als Sinusfunktion mit einer Periodendauer von ca. 2 Sekunden vor, um gleitende Helligkeitsänderungen zu realisieren.}\\
	
	Unsere Tests haben ergeben, dass Helligkeitsänderungen der LEDs im Tastverhältnisbereich von $0\%$ bis $40\%$ wahrnehmbar sind. Zusammen mit der Periodendauer von 2 Sekunden ergibt sich damit folgende Funktion:\\
	$f(t) = 20\sin(\pi t) + 20$
	
	\lstinputlisting[language=C, linerange={448-549}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}
	
	\section*{Aufgabe 3}
	\textit{Servo-Motoren in Modellbau- und Robotik Anwendungen werden meist mittels PWM angesteuert. Programmieren Sie eine Lösung mit der Sie einen Modellbau-Servo über die Portleitung PB08 an der linken Buchsen Leiste des MSB-IOT Boards ansteuern können. Die Pulsbreite soll durch Tasten auf der Tastatur über das Terminalprogramm steuerbar sein. Schließen Sie zur Kontrolle der Funktionsfähigkeit einen Servo-Motor an das MSB-IOT Board an.}
	
	\lstinputlisting[language=C, linerange={551-645}, title={aufgabe8.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe8.c}

\end{document}